香港護照好用？以經濟實力黎講低於水平

不論BNO定HKSAR
香港護照從來都有一定實力

最近有一個報導做咗經濟實力同護照便利度統計

以人均GDP頭20嘅地區黎講

香港係僅5個護照便利度低於經濟實力的應有水平
最慘其餘4個係回教國家

最唔明香港俾印度免簽，印度要香港簽證

無得咁比既，回教國家好多本身既免簽都係俾返其他回教國家

我睇過有一個較偏門既計算方式，用護照覆蓋既國家既人口或領土
咁既標準香港會排得幾前

印度比較串，好似得幾個國家先有印度免簽

印度請我都唔去

係 好似若連個仔咁 落陰間都係用香港護照

伊拉克人均GDP仲高過支支

以香港既情況黎講
假如香港係獨立國家，護照好用程度排世界頭三冇難度
就好似新加坡咁

1. 香港係國際金融中心，互相免簽對大家經貿都有利
2. 香港以治安良好聞名，港人犯罪率低，外遊對該國風險低
3. 香港人有一定英文水平，去外遊唔會因為語言比麻煩人
4. 香港係歷史上冇同其他國家有衝突問題
5. 香港宗教自由，對唔同宗教包容度相對高

已發展地區黎講，香港係唯一一個得唔到美國免簽既地區
唔好講歐豬國家、南美部份國家
連人均GDP係香港十二年前水平，近年先開始冒起既韓國，免簽國家數差不多超越日本，排世界頭五

有D國家人均GDP高但免簽低唔難解釋
睇返個表都知唔少係宗教因素，又或者人均GDP同真實發展水平有差異
但以綜合實力黎講，香港排咁低都唔難解釋

中國

BTW個表好似冇計台灣?
台灣人均GDP(購買力平價)一樣係好鬼高
但係免簽數應該少過香港，雖然人地有美國免簽

技術上已經唔係免簽
因為聲請者（即係東方成日講既"假難民"）問題
港府想唔免簽印度好耐，但係怕得失印度政府
最後個折中方法係同台灣人黎香港一樣要先辦網上登記
無登記就唔比入

申請美國VISA就好似比人當審犯咁
堂堂高尚香港人要比千幾蚊同人排隊拎VISA
為左保住個拒簽率，你唔好彩又會比人拒簽
諗起都激鬼氣

係
所以台灣都好好
香港有支那都可以幫到咁其實已經唔錯
但係免簽程度真係有失作為世界頂尖已發展地區既霸氣
新加坡、韓國、台灣人見到都

原先傾緊，不過贏國要香港唔可以送斯諾登返美國
所以即刻中止傾免簽

好大程度上係最期入境處都hea吧
好似唔少國家既免簽澳門同中國都有
但香港入境署又好似無係呢d國家入手....

不過講真，香港護照算係咁，唔少熱門地方都有免簽
只係輸係中美洲姐

特衰正苦想人哋嚟，差差唔撚想你班仆街去囉
咁簡單，有咩唔明？

仲可以囉到某一國既簽證，就可以直接去埋聯盟內其餘國家
不過，真係要計免簽，呢到香港輸好多
反而也門、埃及同俄羅斯呢d香港特衰有，唔少外國護照都無 (雖然也門都無乜人會去)

bno=冇居英權，會出現deport嘅時候一啲法律問題 - this should not happened to the majority of BN(O) passport holders as all BN(O) passport holders had Hong Kong Permanent residence status when their BN(O) passport was first issued in the 90s. BN(O) passport holders who are also Chinese national cannot lost or give up his Hong Kong Permanent residence status. Only non Chinese BN(O) passport holders can lost their Hong Kong Permanent residence status after living outside Hong Kong for three years or more. However these people will get the right to land in Hong Kong after losing their Hong Kong Permanent residence status. The right to land is similar to permanent residence with the exception of being not able to vote in Hong Kong elections or joining the Hong Kong civil service.

btw俄羅斯免簽好似係已發展國家中得香港護照有

唔好忘記香港不嬲都係間諜重地
美國唔會咁易俾你免簽

咁好用為乜，引班支那人嚟黐

咪智障啦
係因為嗰陣轉做電子護照
偽造機會低好多先大量國家短時間來比visa free

基本上香港大部分國家都單向畀免簽證

有冇full data睇下?

阿聯由仲少過香港

因為全部已發展國家都係西方
係得香港係紅色地方既已發經國家

其實150個國家定170個國家都意義唔大

重質不重量好d

我不嬲用BC
特衰冇事猶自可
一出事叫天不應叫地不聞

咁又點，支支最後都會贏

韓國都有
韓國係極少數有齊美歐俄三國免簽既國家

一個大國比得免簽你已經好比面
而14日一般旅遊其實夠有突
唔通好似香港咁下下比人90日咩
最搞笑係好多窮撚非洲國都係90日
原因?英聯邦

石油國，人又少，岩岩打完仗算係咁，未打波斯灣戰爭前伊拉克人均GDP係中東地區最高，曾經發達國家黎。

香港同坡仔爭幾遠就知

發覺好多時d免簽都係香港最少

泡菜咁勁

但是
隔離鄰國中國大陸人排除申請小美國綠卡條隊一早都超過十年！大把人願意做美國人！

免簽數多又唔代表好

點解呢？
入境署邊境控制差唔好賴大家要求鬆章